奇洛李維斯電影展 KeanuCon

Keanu Reeves has been on this earth for 54 magnificent years, and it’s taken human beings exactly that long to properly celebrate him with his very own film festival. KeanuCon is finally upon us courtesy of the folks at Matchbox Cineclub, the independent exhibitor behind Cage-A-Rama (which similarly honored the work of Nicolas Cage). Unfortunately, Americans will have to continue living in a wasteland completely devoid of any reasonable tribute to Keanu Reeves, as Little White Lies reports that the first (and hopefully not last) KeanuCon is taking place at the Centre For Contemporary Art in Glasgow, Scotland.

Over the final weekend in April, KeanuCon will screen various films from Reeves’ long and fascinating career, including lesser-seen gems like Permanent Record and major faves like John Wick (of course) and both Bill & Ted’s Excellent Adventure and Bill & Ted’s Bogus Journey. While Point Break isn’t featured on the lineup, there are several other highlights, such as Man Of Tai Chi (directed by Reeves himself) and Constantine. The pairing of Permanent Record with My Own Private Idaho is particularly inspired. Also listed on the schedule is “Wyld Stallyns live,” which could very well be an impressive cover band—unless Matchbox Cineclub actually managed to get Keanu Reeves and Alex Winter to perform as their Bill & Ted counterparts. In that case, have fun suffering from the worst case of FOMO in recorded history.

You can purchase tickets to KeanuCon, which takes place on April 27 and 28, at the official Matchbox Cineclub website. Full schedule below.

One Step Away (Robert Fortier, 1985)
Permanent Record (Marisa Silver, 1988)
My Own Private Idaho (Gus Van Sant, 1991)
Speed (Jan de Bont, 1994)
The Matrix (Lana Wachowski, Lilly Wachowski, 1999)
John Wick (Chad Stahelski, David Leitch, 2014)
Man Of Tai Chi (Keanu Reeves, 2013)
Constantine (Francis Lawrence, 2005)
Challenge Death with Dice Roll Cafe
Bill & Ted’s Excellent Adventure (Stephen Herek, 1989)
Bill & Ted’s Bogus Journey (Peter Hewitt, 1991)
Wyld Stallyns Live
Destination Wedding (Victor Levin, 2019)

世界第一個尼古拉斯基治展
之後世界第一個奇洛里維斯展！！！

The fucking nobody .... is John Wick